紅底聖公會大細超派口罩，懶理前線員工

隨着武漢新型冠狀病毒確診個案不斷增加，本港口罩供應陷入「一罩難求」的局面，有社福機構聖公會福利協會的前線員工質疑協會「大細超」，主要容許其總會辦事處以及筲箕灣辦事處的員工在家工作、亦只為這兩個辦事處的員工及旗下院舍提供訂購口罩及搓手液的服務，但卻懶理其餘提供社福服務的前線員工需要。

新年假期結束，不少公司都容許員工在家工作，有於聖公會福利協會工作的前線員工向《蘋果》表示，自年初五復工後，協會主要容許總會辦事處及筲箕灣辦事處的員工在家工作，但大部份提供青少年服務、安老服務、復康服務等員工則無法享有同等待遇。早前社會福利署發出公告，指所有資助的幼兒中心、庇護工場，以及長者日間護理中心等暫停服務，「長者中心停咗，有部份同事係Home Office，但其他服務中心協會無指引，結果個個返哂工，但文職嗰啲其實係可以唔需要返嚟。」

另外，日前聖公會福利協會向總會辦事處以及筲箕灣辦事處的員工發出電郵，指因接獲總會的員工查詢經社區醫療支援服務網絡訂購口罩的事宜，指若兩個辦事處的員工有意訂購口罩可在網上填交回條。該名前線員工表示，同日亦接獲兩個辦事處以短信形式向員工提供訂購酒精搓手液的服務。

據悉現時聖公會福利協會全體員工約3千人，兩個辦公室約有300多名員工，該名前線員工批評在「一罩難求」的情況下，協會優先向不需要在前線工作、接觸服務使用者的員工提供口罩及搓手液訂購服務是「大細超」，「無為其他服務中心提供任何協助，口罩同消毒產品都係自己中心嘅員工去張羅。」他又指，在協會電郵兩個辦公室員工翌日，旗下院舍員工亦接獲消息可安排訂購口罩，「但都係得院舍同總部有，其他服務中心冇。」

聖公會福利協會回覆本報查詢時表示，為配合社會福利署的通知，所有資助幼兒中心、長者日間護理中心、庇護工場、綜合職業康復服務中心及展能中心均停止提供服務。另外，其他單位包括總會辦事處及文職員工，會按服務性質和需要，彈性安排非必要員工在家工作。

此外，協會指一直有為單位提供工作上所需要的口罩和其他防疫用品，由於近日疫情發展迅速，防疫用品需求殷切，員工本身或未能在市場上購得口罩，指協會的所有員工可透過所屬單位訂購口罩。對於「大細超」的指控，協會則指任何措施和安排一視同仁。